Jakob Matsin kaebas, et Jakob Mäeots Wanast-Koijolast tema taossed ja lentsid pruukinud kaks aastad, mis läbi nemad nii halwaks teinud, et neid enam pruuki ei wõi ja nõuab nende eest 6 rbl. ja oma jala waewa kohtu käimise eest 12 rbl. ülepea 18 rbl.
Jakob Mäeots wastutas kaebtuse peale, et temal 9. Mail 1886 hobune ära warastud ja kui tema kätte saanud, olnud wõerad taosed tema hobuse peal, keki aastad on tema küll neid taosseid pidanud, et küll Matsin neid nõudnud.
Matsin ütles, et tema taossed ka 9 Mail 1888 warastud saanud.
Mõiste: Et Jakob Mäeots need taossed ja lentsid ära on pruukinud, peab tema Jaak Matsini hääks 6 rbl. wälja maksma 8 pääwa sees; muu nõudmine on tühi. Taossed jääwad Mäeotsale.
Mõiste sai kohtukäijatele T.S.R järel a. 1860 §772-774 kuulutud ja et nemad rahul ei olnud sai õppusleht wäljaantud.
